---
quote: "1_02-17"
title: "От Матфея 1:2-17"
chapter: "1"
verses: "2-17"
excerpt: "Иисус, начиная [Свое служение], был лет тридцати, и был, как думали, Сын Иосифов, Илиев..."
date: "2009-02-14"
tags: ["Родословие Иисуса Христа","Апокрифы","Чтение Библии в первый раз","Воздействие имени на сознание человека","Почему детей нарекают именами святых","Отношение человека к своему имени","Вибрационная составляющая имени","Имена в родословии Христа как точки пересечния иды и пингалы с сушумной","Иисус - законный сын Иосифа"]
posttype: "comment"
---
![alt Христос Виноградная Лоза ](/Hristos-Vinogradnaya-loza.jpg "Ангелос Акотанос, Крит, Греция, 15 век")

**Кешава**:  <span id="rod-01_02-01" data-tag="Родословие Иисуса Христа">На прошлом занятии мы остановились на родословии Иисуса, которое приведено в первой главе Евангелия от Матфея. Сегодня мы рассмотрим родословие, приведённое в Евангелии от Луки.</span>

>23. Иисус, начиная ``[Свое служение],`` был лет тридцати, и был, как думали, Сын Иосифов, Илиев,
>24. Матфатов, Левиин, Мелхиев, Ианнаев, Иосифов,
>25. Маттафиев, Амосов, Наумов, Еслимов, Наггеев,
>26. Маафов, Маттафиев, Семеиев, Иосифов, Иудин,
>27. Иоаннанов, Рисаев, Зоровавелев, Салафиилев, Нириев,
>28. Мелхиев, Аддиев, Косамов, Елмодамов, Иров,
>29. Иосиев, Елиезеров, Иоримов, Матфатов, Левиин,
>30. Симеонов, Иудин, Иосифов, Ионанов, Елиакимов,
>31. Мелеаев, Маинанов, Маттафаев, Нафанов, Давидов,
>32. Иессеев, Овидов, Воозов, Салмонов, Наассонов,
>33. Аминадавов, Арамов, Есромов, Фаресов, Иудин,
>34. Иаковлев, Исааков, Авраамов, Фаррин, Нахоров,
>35. Серухов, Рагавов, Фалеков, Еверов, Салин,
>36. Каинанов, Арфаксадов, Симов, Ноев, Ламехов,
>37. Мафусалов, Енохов, Иаредов, Малелеилов, Каинанов,
>38. Еносов, Сифов, Адамов, Божий.

Во-первых, родословие у Луки отличается от того, что написано у Матфея. Там родословие идёт по нисходящей: от Авраама до Иосифа. У Луки родословие идёт по восходящей: от Иисуса до Бога.

Если смотреть на Луку как на евангелиста, то, как мы видим в храме, ему соответствует вол &ndash; символ элемента земли. Его Евангелие является самым большим, как твёрдое основание того учения, в котором он был наставлен, как основание от земли. В этом смысле перечисление родословия имеет, конечно свою логику &ndash; от неба до земли. То есть, именно то единство, именно то соединение, на котором и основывается учение, описанное в Евангелии от Луки.

Лука четко говорит: «как думали, Сын Иосифа». Оба евангелиста пишут, что Иисус является сыном Иосифа не по крови, а именно по традиции. И тот и другой указывают на это принципиально. С одной стороны, когда приходит Сын Бога Иисус Христос, должно произойти нечто относящееся к роду косвенно, как имеющее отношение к божественным тайнам и проявлению в этот мир того, что с этим связано, как внешний показатель. С другой стороны, существует отдельная линия, о которой в Евангелии практически ничего не сказано &ndash; это каким образом приходит Господь Бог. Может быть, только в апокрифах.

**Рубик**: <span id="apoc-01_02-01" data-tag="Апокрифы">Странное утверждение, что «может быть, только в апокрифах», оно, конечно, очень-очень спорно. Имеющий глаза всё увидит и так, без всяческого рода апокрифов. Тем более, что, чтобы читать апокрифы, нужно достичь очень высокой точки смирения, потому что многие вещи там противоречивы. Более того, повышенное эго постоянно соблазняется воспринимать одно за другое. То есть, пишется об одном, а человек понимает другое &ndash; то, что ему хочется. Апокрифы славятся тем, что каждый человек считает, что он достиг достаточной степени высоты постижения, а следовательно, может позволить себе всячески трактовать и комментировать то, что там написано. Считая при этом, что именно ему открылось великое знание, а другие его пропустили. Та же болезнь хорошо известна и при чтении Библии. Поэтому, не рубите с плеча.</span>

Скажи пожалуйста, сколько имён ты зачитал?

**Кешава**: До Бога &ndash; семьдесят пять, начиная с Иосифа.

**Рубик**: Три раза по четырнадцать &ndash; это откуда роды?

**Шанти**: От Авраама до Давида &ndash; четырнадцать, от Давида до переселения в Вавилон &ndash; четырнадцать, и от переселения в Вавилон до Христа &ndash; четырнадцать.

**Рубик**: Три раза по четырнадцать будет сорок два, и семьдесят пять имен от Бога до Христа. Да, здесь перевернутая лестница такая. Лука, он потому-то и Лука, что он докапывается до Бога. Скажем так, он идёт видимым, внешним путем раджа-йоги.

<span id="sp-01_02-01" data-tag="Чтение Библии в первый раз">Представьте себе любого нормального человека, живого, здорового, относительно психически стабильного, как ему кажется. Вот он первый раз в жизни берёт в свои руки Евангелие и читает: «Родословие Иисуса Христа, Сына Давидова, Сына Авраамова. Авраам родил Исаака; Исаак родил Иакова; Иаков родил Иуду и братьев его... Так-так-так!.. Иуда родил Фареса и Зару от Фамари; Фарес родил Есрома; Есром родил Ара… Чего?! Так. Руфь, Овид, Ессей. Так. Родил, родил… Ровоам родил… &ndash; Ужас!» И выкидывает книгу в форточку! Понимаешь реакцию, как кажется, психически уравновешенной личности? Я лично сам видел несколько случаев, когда люди натыкались на это и вышвыривали Библию. Некоторые из них больше никогда уже её в руки не брали, они её обходили и говорили, что большей чуши и большей ереси в своей жизни они не видели, что это предел бреда.

Зачем целых два автора в канонических писаниях столь много строк Святого Писания отняли на изложение этого? А есть ещё масса неканонический писаний, которые вообще посвящены только этому, разбираются в родословной.

**Аджанта**: Я думаю, что, скорее всего, здесь какая-то внутренняя символика, которая даже не про имена и не про родословную, а более глубокая, связанная именно со словом, с вибрациями, произнесением именно в этом порядке.

**Рубик**: Великолепно! Именно так. Сейчас будем расшифровывать.

**Ниведита**: Во-первых, перечисление имён &ndash; это степень защиты человека от Святого Писания, потому что, если он не способен их прочитать и не обладает достаточным количеством смирения, он не способен воспринять остальное Святое Писание. Оно его просто разрушит.

Во-вторых, Лука сделал этот труд для того, чтобы можно было увидеть происхождение любого человека именно от Бога, то есть, вывести такую же родословную. А у Матфея, скорее, больше указание на законность и причастность к царскому роду.

И ещё, у Луки перед Иосифом стоит имя Илия. Я не поняла, является ли Илия в данном случае кровным родственником.

**Рубик**: Во-первых, имейте в виду, что все эти имена резко отличаются от официальных имён тех реальных родственников. Во-вторых, у евреев, так же, как и у многих других народов, одного и того же человека было принято именовать множеством разных имён. В третьих, Илией звали не только Илию, великого пророка, но и многих других. В четвёртых, Илия (пророк) к родословию Иисуса Христа не имеет никакого отношения, хотя бы лишь только потому, что он жил много раньше тех времен, о которых ты сказала. Эдак, лет пятьсот-шестьсот тому назад. Указав его вторым или третьим, можно говорить о столетнем периоде. В этих вещах нужно быть более глубоким.

Ты можешь открыть Ветхий Завет и посмотреть Книгу Царств, например, где изложены все цари израилевы. Ты можешь посмотреть Паралипоменон, где тоже изложено большинство царей. Ты можешь посмотреть Амоса, Захарию, описывающих последних царей, и найти слова каждого из них. И увидеть, кто из них кого представлял. Более того, если ты увидела, что имя не совпадает с тем, полезла в справочники, то ты можешь лишний раз убедиться, что это имя действительно является одним из официальных именований этого человека.

Какое полное его имя у Фомы, ученика Христа? Иуда Дидим Фома. Если будет написано Иуда &ndash; это какой Иуда? Среди учеников Христа было восемь Иуд. Один из них был Иуда Искариот, один Иуда &ndash; его брат родной... Помнишь книгу апостола Иуды в описании Нового Завета? Иакова тоже звали Иудой.

И все-же, это хорошо, что ты об этом сказала, потому что пока мы ещё не добрались до сути, хотя к ней приближаемся. Как это ни парадоксально, самую глубокую фразу, которую я пока услышал, я услышал от Аджанты.

**Сарада**: Мне хотелось бы выделить два момента. Первый: в перечислении семидесяти пяти имён, или сорока двух, выделяется два особых &ndash; Авраам и Давид. Если посмотреть на Библию, наверное, они самые смиренные из всех. То есть, люди, которые максимально проявили свое смирение, нищие духом. И второй момент: как и в человеке, так и в роду должны осуществляться какие-то ступеньки роста. И каждое имя &ndash; это ступенька, которая, видимо, что-то расчищала перед Христом.

**Шанти**: Мне кажется, что родословие приведено в самом начале ещё и для того, чтобы соединить Ветхий Завет и Новый Завет. Все эти имена &ndash; это фактически писание Старого Завета. Ещё это доказательство того, что Иисус &ndash; это Христос, потому что все пророки говорили, из какого рода, из какого колена придет Христос. Это &ndash; указание, что Иисус из рода Давидова, из колена Иудина.

**Ананда**: Если говорить о защите, то это не самая крутая защита, это вообще по-божески. Например, в Махабхарате: «И вышел… и все сто в доспехах...», &ndash; и всё с подробным описанием колесниц, вообще с ума сойти можно. В том же Ветхом Завете в Числах: «И пришло колено Иудино, сто тридцать тысяч, из них воинов двенадцать тысяч». Это говорит о том, что Новый Завет очень повёрнут к человеку.

А если говорить вообще, при внешнем различии этих родословий, они конечно одинаковые. Они описывают человеческую природу Иисуса до искушения, что говорит о том, что Он здесь &ndash; ещё человек.

Если связывать с Ветхим Заветом, то, если Адам напрямую общался с Богом, если Авраам исправно приходил, говорил: «Что делать?», если Давид перед каждым действом вопрошал, что и как делать, то дальше, если смотреть на остальных царей &ndash; они уже не спрашивали, и даже не обращались. Здесь слова Христа, что «Я есмь путь, истина и жизнь», &ndash; концентрация Святого Писания.

**Арджуна**: Во-первых, Шанти, в общем, правильно сказала насчёт того, что Евангелия Матфея и Луки призваны пояснить происхождение Иисуса Христа, в том числе земным путём, путём доказательных объяснений пророчеств. На первой стадии это описание даёт понять, что Иисус &ndash; это такой же человек, как и все, который имеет своё происхождение. То есть, он не просто так возник непонятно откуда.

Во-вторых, такое перечисление имеет место быть во всех писаниях и, в частности, преследует цель успокоения ума. Распевное перечисление сходных имен, как на самом деле читается Святое Писание, погружает в определенное медитативное состояние, позволяющее подготовиться к дальнейшему восприятию Святого Писания.

Так же это имеет параллели с перечислением имен Бога, с повторением мантр и всем подобным пропеваниям. Каждое имя, по сути своей, &ndash; это имя Бога в определённом его срезе. Если провести исследование, то из этого ряда можно выявить закономерности. Тем более, что указывается на три раза по четырнадцать, на определенные стадии. Четырнадцать &ndash; стадия духовного становления в жизни каждого человека. Периоды семь и четырнадцать имеют место быть в жизни человека с рождения до смерти. Основной элемент всё-таки в повторении.

**Рубик**: Итак... Арджуна, действительно, хорошо сказал, имеет значение как сама последовательность, так и определённый ритм, опредёленный переход от одного к другому. Не учитывая даже того, что если покопаться в самом слове, то оно, бесспорно, действует. Более того, оно не просто действует, оно действует чуть ли не с первого раза, это же определенная мантра. Вы представьте себе, что человека чаще всего так зовут с детства и до смерти. <span id="imya-01_02-01" data-tag="Воздействие имени на сознание человека">Вы понимаете, как формирует человека данное ему имя? Он родился Ваней, а ему дали имя Петя. Он слышит, что он &ndash; Петя, и постепенно структура элементов, которая находится в нём, начинает преобразовываться, он тихо-тихо становится Петей. Каково же, когда в какой-то момент его ещё и переименовывают. Это не просто изменение сознания, это часто увеличение сознания. Кстати, такая степень увеличения в этом сознании не всегда бывает правильной.</span>

Имя соотносит сознание человека с той вибрацией, которая внутри него содержится. Причём, сначала с внешней. Например, называют человека словом Роза. Он соотносится с видом цветка, с цветом, с запахом, с крупностью, с величиной.

В конце семидесятых годов в кардиоцентре было предпринято исследование. Мы на компьютере обсчитали, влияет ли звучание имени человека на преимущественность определенных болезней. И оказалось, что влияет, и очень сильно. Например, Петры весьма часто подвержены ишемической болезни сердца, причем, со стороны атеросклероза. Не буду все называть, вы привяжетесь к этим именам сразу же, а это определённая магия, между прочим. Итак, люди с определённым именем в прогрессии значимо больше склонны к одной болезни и менее склонны к другой.

Ребёнок родился, и ему сообщили, как его зовут. Это его тянет, это тот канат, который его выстраивает. Причём, как правило, человек рождается в протесте к этому миру. Имея вибрации истинных миров, может быть ещё помня их, он окунается в этот мир, как в болото, как в мусорную корзину. К тому же, его может жутко напрягать тот вандалистический, абсолютно животный способ родов, который всё ещё до сих пор человеки используют. Зубы научились выдирать культурно, а рожать до сих пор культурно не научились. Рожают методом более приближенным к животному, нежели к человеческому социуму. А человек &ndash; это все-таки не животное. Понимаете? У него есть выбор. Вся беда человека в том, что он уподобился животному, вместо того, чтобы уподобиться Богу. И всякий раз, когда человек делает выбор в сторону животного, его истинная, его божественная натура протестует. А у ребёнка протест, как вы знаете, выражен в плаче, в крике. Вы родите его, любя, в высшем смысле этого слова, в человеческом смысле этого слова, &ndash; ребёнок не будет плакать. Не потому, что он больной, а наоборот, потому что он с радостью принял этот мир.
Точно такой же протест в нём вызывает имя, которое ему дают. Причём, в бессознательных обществах, как наше, имя человеку диктуют. В подавляющем большинстве случаев родители наделяют его именем трупа, человеческих костей, смрада, мерзости, червяков, которые его уже поели. «Назову я его именем деда. Он недавно почил в бозе, в его честь и назову». Или: «А вот, у меня бабка была такая, вся из себя». В лучшем случае называют именем живого родственника, тоже смертного, тоже трупа, вообще-то. То, что он ещё дышит и ходит ногами, ещё не значит, что он &ndash; не труп. У нас некрофилию просто обожают.

...На фарватере расставляют бакены, чтобы корабль нечаянно на мелководье не попал на мель. Ведающему, вообще-то, можно заезжать за бакены. Лоцман может провести корабль, как ему хочется, даже если этот путь лежит за бакенами, потому что он знает, что в этом месте бакен поставлен условно, так как дальше не за что зацепить, но здесь ещё пока достаточно глубоко. Можно его обогнуть для того, чтобы было проще проехать через какое-то опасное место. Лоцман имеет право. Но когда вы впервые в этом пространстве, вам бакены &ndash; очень серьезное подспорье.

<span id="imya-01_02-02" data-tag="Почему детей нарекают именами святых">Так же и здесь есть те же самые бакены. Древние заповедали нарекать детей именами святых, то есть, тех, которых йога называет дважды рожденными &ndash; двиджа, которые постигли бессмертие при жизни, которые не потерпят двух смертей. Иначе говоря, тех, которые имели прямое общение с Богом.<span>

Сам факт приближения к Богу говорит о том, что природа человеческая перестала быть животной. Что это подвижник Божий, что он уже не труп, который дышит, ест, и так далее. Он, умерев для земли, обрёл вечную жизнь еще при жизни. Мы их называем святыми. И, действительно, аура их излучает определенное свечение особо яркое в области головы, почему мы, собственно говоря, и рисуем нимб. А вы обратите внимание на манеру написания нимба во времена Леонардо, во времена Рафаэля. Мы сейчас, особенно в православии, любим блин нарисовать сзади головы, а великие художники рисовали не блин, они рисовали ауру. Вспомните: тоненький овал на определённом расстоянии от макушки у огромнейшего количества картин Леонардо да Винчи, Микеланджело, Боттичелли. Причём, не просто линия, но явно излучающая свет, светлая, со шлейфом, постепенно тускнеющим на некотором расстоянии от этой световой зоны.

[[alignLeft]]
|![alt Мадонна Бенуа](/Benois-Madonna.jpg "Мадонна Бенуа (Мадонна с цветком), Леонардо Да Винчи, (1452 &ndash; 1519)")

Людям давали имена этих святых, не трупов, а вечно живых. Можно назвать ребёнка Петром, но родители или священник соотносили его с апостолом Петром, с ближайшим учеником Христа, с великим святым. Или тоже Пётр, но дед этого ребенка &ndash; алкаш, кобель, бабник. Это два разных имени.

Аджанта, скажи, пожалуйста, в честь кого назван город Санкт-Петербург?

**Аджанта**: В честь святого Петра.

**Рубик**: Конечно, потому то он так и называется &ndash; Санкт-Петербург &ndash; святой Петр. Насколько мне помнится, Пётр I к святым не причислялся никогда. Более того, советская власть от вас это очень серьезно скрывала, и поныне это не освещено. К примеру, Екатеринодар (современный Краснодар) назван в честь святой Екатерины. А вам кажется, что в честь королевы Катьки. К сожалению, эта узурпация в человеках присутствует. Но, обратите внимание, ведь королеву Екатерину назвали тоже в честь святой Екатерины, но не в честь бабки царицы. И Петра I тоже называли в честь апостола Петра.

Это лесть человеческая потом преобразила это. Вот расписывают Исаакиевский собор, тут, предположим, сцены Апокалипсиса, там &ndash; сцены, которые видел Исаия... И вот, в месте, где ясно, что должен быть изображен святой Павел... ему придают лицо императора Павла. Вокруг него всё тот же нимб, ясно что речь идет об апостоле Павле... Император приходит, смотрит и говорит: «О, молодец, хорошо придумал!»

Мне безумно нравится фильм «Распутник» (Le Libertin, 2000). Хоть он и выглядит пошловато, я его обожаю. В нём очень хороший юмор. Там человеческий бред очень красиво подаётся и с внешним, и с очень внутренним юмором. Именно таким и должен быть философ. Он должен быть весёлым. Вот эта доброта, чистота, искренность, юмор. Юмор должен находиться в самом начале начал, иначе в его писании нет ценности, потому что оно тупое. Прежде всего, Бог &ndash; это блаженно-радостное творение. Если философ подаёт что-то приближенное к Богу, а мудрость, всё-таки, дана ради улучшения восприятия человеком божественного, то, конечно же, он должен быть прежде всего юмористом.

[[alignLeft]]
|![alt Кадр из фильма Распутник](/Rasputnik.jpg " ")

Так даже в этом фильме все искали типографию, в которой издавались еретические измышления. В конце концов нашли, и вот лежит Библия, вот, они показывают её кардиналу... А там икона изображена &ndash; цветное изображение его самого в роли Святого Петра с нимбом. «Так вы от меня это скрывали? Вы, оказывается, Библию печатали? Вы мой день рождения хотели отметить!» Да фиг тебе, получи! И последняя фраза, которую ему говорят: «Прогресс нельзя остановить!»

Каждый это понимает по-своему. Во всём этом распутстве лежит глубочайшее величие человека, который выглядит таким... хулиганчиком. Вы не знаете, насколько Бог &ndash; дитя, насколько Он &ndash; хулиган. Вы даже представить себе не можете! Уж если характеризовать хулиганов, то круче &ndash; я не знаю. Это просто бандит, это что-то невероятное. Стой &ndash; и падай, что называется. Хотя, конечно, Его величие объемлет всё, от глубочайшей скорби, до брызжещего и клокочущего!

<span id="imya-01_02-03" data-tag="Отношение человека к своему имени">Вы помните, как вы относились к своим именам? Как вы относились к имени, предположим, когда вам было три года, когда вам было восемь лет, когда вам было пятнадцать, двадцать лет? Вы обратите внимание, что вам ваше имя не безразлично. Вы постоянно формируете какое-то отношение к нему. В один момент оно вам нравится, в другой &ndash; жутко не нравится, в какой-то момент вам вообще &ndash; всё равно. Имя &ndash; как рубашка, натянутая на вас. Вы пытаетесь её снять или, наоборот, красуетесь. В какой-то момент вам хочется её поменять. Но вы не просто так на себе носите эту рубашку, а потому, что она вам понравилась, или потому, что вас заставили её надеть... Понимаете? У вас есть к этому отношение. А следовательно, имя вас формирует. Имя трупа пытается в вас сформировать труп. Слава Богу, что чаще всего в именах трупов все-таки заложены вибрации святых. В принципе, у вас большие проблемы, но всё-таки есть возможность соотнести себя со святыми.</span>

Тебе с детства говорят: «Ты знаешь, жил такой известный…», &ndash; или: «Мы в честь твоего деда тебя назвали...» Мне такую бредятину несли. Когда Долорес Ибаррури[^1] &ndash; как сейчас помню &ndash; взяла меня на ручки, мать говорит: «Это я в честь твоего сына назвала». Фиг! Это она ей сказала так, чтобы ей было приятно (той, конечно, было приятно). И всё же, это было не так. Это &ndash; ложь человеческая. Это ужас.
[[alignRight]]
|![alt Долорес Ибаррури с сыном Рубеном](/Dolores-Ibarruri-son-Ruben.jpg "Долорес Ибаррури с сыном Рубеном")
Теперь представьте себе, что такое имя. Чтобы легче это было сделать, вам проще войти в когорту святых. Из самых простых случаев, которые нам даёт история, где была самая большая концентрация святых на один квадратный сантиметр в течение одного промежутка времени?

**Аджанта**: Наверное рядом с Христом?

**Рубик**: Апостолы Христовы, ученики Христа &ndash; практически все святые. Попробуйте сесть среди них в сознании своём. Сидят вокруг вас одни святые. Может быть, это пока ещё не проявлено, но по сути своей, уже святые. Что можно сказать об их именах?

… Ну вот смотрите, по сегодняшний день у многих народов, во многих традициях принято давать имя ребёнку не сразу. К примеру, в Индии они не спешат называть ребенка. Они ждут две, три, четыре недели и смотрят. Потом идут и записывают: «Она непоседа». То есть, они выискивают некоторую характерную составляющую и записывают. Или: «Он сильный, как Арджуна», &ndash; идут и записывают «Арджуна». Или: «Она &ndash; просто сияние света», &ndash; идут и записывают «Света».

То есть, у них происходит соединение имени с некоей характерологической составляющей, которая наложилась на понимание родителями ребёнка его характера. Да, они облечены неким правом, потому что этого ребёнка им послал Господь Бог, и Он надеется именно на их лучшее восприятие и понимание этого ребёнка, что, даёт им право, найдя эту характерологическую составляющую, дать это имя ребёнку. Хотя раньше имена детям давали брамины, так же, как и священники &ndash; в христианском мире. Большей частью, было принято где-то в течение первых двух недель приносить ребёнка в храм. Его там крестили и одновременно давали имя.

Таким образом, имя получается проявлением некоей добродетели: смиренная, умная, красивая, чистая, ласковая, славная, медовая, острая. Помните, как у африканцев и индейцев? Большой змей, быстрый олень, острый глаз... То есть, идет привязка к опредёленной добродетели.

<span id="imya-01_02-04" data-tag="Вибрационная составляющая имени">Мы смотрим на влияние определенной вибрации. Мы говорим слово «дурак». Если посмотреть на то, как выстроились биполи воды от этой вибрации, то увидим там много темного, мутного, грязного, некрасивого. Мы скажем слово «мадонна», и в буквальном смысле слова вы увидите подобие иконы мадонны. Человек на восемьдесят (а в детстве на девяносто) процентов состоит из воды. Понимаете, как влияет вибрационная составляющая имени на формирование его психических, социумных и духовных возможностей? Понимаете, что вы делаете, когда вы соотносите его со святым, когда вы соотносите его с молитвой, когда вы соотносите его с ангелом, архангелом? То же самое слово, но соотнесённое с трупом будет формировать другие друзы в той же воде. И это, бесспорно, является изначальным питанием, а не еда, приготовленная руками, которая уже вторична. Изначальное, первичное, божественное питание &ndash; это вибрационное питание.</span>

Теперь давайте повернем назад. Постройте в своем сознании вибрационную составляющую имени Авель. Куда оно направлено, как оно видится, как оно ощущается, как оно воспринимается. Как воспринимается имя Каин, как оно слышится. Но они родные братья. Авель и Каин. Соедините их вместе, приложите друг к другу. Трудно поставить чистый эксперимент, когда вы уже знаете историю Каина и Авеля. И все же, Каин звучит грубее. А еще лучше услышать изначальные вибрации их имени, не трансформированные через Кирилла и Мефодия, а те, которые были в самом начале. Или, как сказано в польском фильме «Новые амазонки», где вся планета была населена только женщинами: «Авель была женщина, мужчина Каин её убил!»

Вы многое привыкли воспринимать, как случайность. Вы ведь представляете себе рождение человека, как случайность &ndash; сотни тысяч сперматозоидов, из которых только один оплодотворяет и рождается именно этот человек. Вы вообще сотканы в сознании «случайностности»: То, что вы встретились друг с другом &ndash; для вас случайно. То, что мы оказались близки друг другу &ndash; случайно. И как же здорово, что набор этих случайностей, в конце концов, привёл к некоему результату! А я вас веду к тому, чтобы вы поняли, что, в принципе, вообще ничего случайного нет.

Те древние времена, которые мы сейчас рассматриваем, были значительно более светлыми в отличие от более приближённых, которые мы с вами представляем (кстати, очень необразованные, очень спонтанные, очень тёмные времена). А тогда они знали нумерологию или они знали тех, кто хорошо знает нумерологию, кто хорошо знает звуко- и словообразование. Они приходили к священнику, раби, который всё это очень хорошо знал, и говорили:

&ndash; Меня зовут, Фара, а его зовут Авеут.

Тот быстренько писал: «Фара равно тому-то, Авеут равно тому-то…»

&ndash; Вот у нас родилась дочь.

&ndash; А дочь какая по счету?

&ndash; Такая-то.

&ndash; А ты её рожала легко, тяжело?

&ndash; Да нет, жена померла в результате этого. Это уже следующая жена.

&ndash; Желательно, чтобы число имени вашего ребёнка было равно такой-то величине.

&ndash; Хорошо, а как это звучит внешне?

&ndash; Это звучит, как… - и подбирает имя, например, Амия, и девочку с этого момента уже называли Амия, и она формировалась под этими вибрациями, в которые заложен некий духовный смысл, может быть, непонятный для ума этого ребёнка и родителей, но научно, скажем так, детерминированный.

В подавляющем большинстве случаев, это было именно так!

А вот теперь обращаемся к именам царским. Всё то, что я сказал, помножьте на величайшую из величин. И вы получите против каждого из сказанных слов несколько восклицательных знаков. То есть, это пред-вычислялось, предполагалось! Они без знания ультразвука уже точно знали, кто родится - мальчик или девочка, как его будут звать, каких по характеру своему, образованности, способностям ему нужно брать гувернёров и гувернанток . Им говорят: «Вы знаете, спортом он будет не очень хорошо заниматься, но зато головка у него будет классная». Ему находили гувернёров, которые хорошо знали астрологию, которые хорошо знали шахматы. Состав бытия позволял это сделать. Было достаточно времени, достаточно денег, достаточно возможностей, чтобы этим ребёнком конкретно заняться. Да, это определенная карма, это всё понятно. Вы сталкиваетесь здесь именно с царскими именами, где эти возможности были, по большей степени. Я не говорю, что Давида именно так назвали. Он - из простейшего рода, и это имело свои издержки. 

Я чуть-чуть, на один миллиметр ввёл вас в проблему именований. Это всё величиною в одну десятую процента находится в том, что вы прочитали в самом начале. На самом деле, в жизни оно много глубже, много величее, много сущностнее, нежели, чем то, что я успел вам рассказать. Однако, цель у меня  другая. У меня цель - приоткрыть те окошки, которые каждый из вас, зная, как это делается, зная, что они открываемы, может их открыть так, как ему хочется: на эту величину, на другую, на третью. Это уже дело вашей воли. Моё дело - вам показать, что это возможно.

Таким образом, в движении к Христу или от Христа, мы понимаем причинную необходимость вибрационной составляющей каждого имени и характерологию каждой сущности, которая уже прожила к этому моменту какое-то время. И Матфей делает достаточно интересную вещь, он выделяет три имени - Иисус, Давид и Авраам. На прошлом занятии мы с вами говорили о том, что это имена одной и той же сущности, которая в процессе реинкарнации пришла к тому, что в этот храм снизошёл Дух Господень, Сам Господь Бог. То есть, Сей есть никто иной, как Мессия, или то, что мы называем Сын Божий.

С другой стороны, мудрость того, что сделал Лука, превелика. Он показал очень интересную вещь, что каким бы путём, куда бы ты ни шёл, ты всё равно придёшь к Богу. Так зачем идти, если ты уже Бог? Заметьте, начав от Иисуса, он через длинные-длинные колена пришел к Богу. Но Иисус - и есть Христос. Понимаете, эту магию? Это помимо того, что я вам уже рассказал, каждая из вибраций, которая есть - правда.

<span id="imya-01_02-05" data-tag="Имена в родословии Христа как точки пересечния иды и пингалы с сушумной">Теперь посмотрите, как ида и пингала движутся по позвоночнику. Они периодически перекрещиваются и уже в самом конце выходят таким образом, что одна завершается в одной ноздре, другая - в другой, а между ними всегда - сушумна. В момент пересечения, как бы перехода на противоположную сторону, ида и пингала соединяются с сушумной. Это очень интересные места в организме человека. Кто хочет добиваться духовных, или физических, или физиологических интересностей, могут обратить очень серьёзное внимание именно на эти места. Они анатомически детерминированы. Туда можно поставить иголку, туда можно поставить пиявку, какое-нибудь раздражающее вибрационное начало, и вы получите очень серьезный терапевтический (в случае болезни), духовный, а то и сверх-духовный эффект.</span>

[[alignLeft]]
|![alt Ида и Пингала](/ida_pingala.webp "Пересечения Иды и Пингалы")

А теперь посмотрите, как имена движутся. Обратите внимание на имя человеческое, дух заключённый в нём и реинкарнационную составляющую. Иисус, Давид, Авраам - это одно и тоже. И, как выясняется, Иисус - сама сушумна, а Авраам и Давид - это точки перекреста иды и пингалы с сушумной.

Пошли вниз. И вы увидите, что начинается, опять же, от Бога, то есть, от самой сушумны, от Кундалини, от места вхождения, от змеи. Адам. Зная строение того же самого физического человеческого тела, просто взять схему соединения и развития сушумны, иды и пингалы. А где ещё вы её видели?

**Кешава**: В церквях.

**Рубик**: Ну да, там её угадать можно. А где она не угадываема, а просто в глаза бьёт? Тёща, которая кушает мороженое. На каждой аптеке нарисована. Или подойдите к голому мужику тут недалеко, который называется Гермес, Меркурий[^2]. Он в руках держит жезл. Это не закрытое знание, вы можете раскрыть схему и увидеть, что там не три, а четыре или пять узлов. И вы можете увидеть их отстояние друг от друга и обнаружить, посмотрев на родословие Иисуса Христа, что, оказывается, ещё и в таком месте, соединялось тело с духом, то есть, реинкарнировало. Соломон - это не реинкарнация Иисуса, это реинкарнация другого духа, а Давид - да. Иаков - не реинкарнация Иисуса, а Авраам - да. Точно так же вы можете найти и остальные. И вам это что-то да даст.

[[alignLeft]]
|![alt Гермес](/Germes.jpg "Cкульптура Гермеса в Москве возле центра международной торговли")
[[alignRight]]
|![alt Кадуцей](/caducei.jpg "Кадуцей, жезл Гермеса")

Вы можете Его просто вычислить, понимаете, вы можете Его увидеть. Это тем, кто интересуется. Но я вам говорю о другом, о том, что это напрямую, однозначно, научно детерминировано подано в этой книге. Это тот ключ, которым вы можете открыть эту сферу, эту комнату, это пространство.

Ананда очень хорошо сказала про соотнесение с Махабхаратой, когда описывается каждая колесница, не только каждый человечек. А причина - та же самая. Ибо имён - безумное количество, и наляпаны они просто в безумии своём одно на другое. Описывается каждая колесница, её устройство, чуть ли не количество спиц на колесах. А искатели кладов знают, что это не просто так описываются колесницы, не просто так отмечаются характерологические данные и даже материал, который в них используется, даже состав сплава иногда. А слово клад имеет двусмысленное значение. Те, которые любят деньги, они слово клад понимают по-своему. Те, которые любят знание - по-своему. Но где-то они сходятся. Вспомните, как подробно описывал Моисей устройство Скинии.

[[alignRight]]
|![alt Мельничный жернов](/millstone-on-the-ground.jpg "Мельничный жернов")

<span id="rod-01_02-02" data-tag="Иисус - законный сын Иосифа">Что касается Иосифа. Какой-то дурак, извини меня, Господи, сказал: «А какое имеет отношение Иисус к Иосифу?» Мол, Он - не сын Иосифа, Он - сын Бога. Я ещё раз повторяю вам, что это лишь испражнения ума человеческого способны на такую бредятину. Это мешает. Люди, услышав такое, подвергаются соблазну. Трудно через это прожить. А мы не понимаем того, что мы же и соблазняем. По поводу соблазна вы помните, что сказал Иисус? Лучше было бы тому человеку, чтобы ему мельничный жернов надели на шею и бросили в воду.[^3] Но перед этим сказал, что невозможно прожить без соблазна. То, что соблазн пришёл в этот мир - это понятно, но для тебе желательно, чтобы он пришёл не через тебя. А вы помните какой величины этот жернов?</span>


[^1]: До́лорес Иба́ррури Го́мес (исп. Dolores Ibárruri Gómez, известная также как Пассиона́рия (исп. Pasionaria, «страстная», или «цветок страстоцвет», баск. Dolores Ibarruri, «Pasionaria»; (9 декабря 1895, Гальярта, провинция Бискайя — 12 ноября 1989, Мадрид) — деятель испанского и международного коммунистического движения, активный участник республиканского движения в годы Гражданской войны 1936—1939 годов, затем деятель эмигрантской оппозиции диктатуре Франко. На протяжении длительного времени жила в СССР. [Wikipedia.org](https://ru.wikipedia.org/wiki/Ибаррури,_Долорес)
[^2]: Скульптура Гермеса в Москве возле центра международной торговли.
[^3]: А кто соблазнит одного из малых сих, верующих в Меня, тому лучше было бы, если бы повесили ему мельничный жернов на шею и потопили его во глубине морской. Горе миру от соблазнов, ибо надобно придти соблазнам; но горе тому человеку, через которого соблазн приходит (Мф. 18:6-7).